衛生署 : 若出現呼吸道感染病徵，應戴上口罩並盡早求醫。

一名2歲男童感染侵入性肺炎球菌致嚴重肺炎，出現病徵4天後不治，是今年首宗死亡個案。衛生署衛生防護中心指出，肺炎球菌主要經病人咳嗽和打噴嚏而產生的飛沫、與病人親密接觸或觸摸被病菌污染的物件而傳播，呼籲市民若出現呼吸道感染病徵，應戴上口罩並盡早求醫。

該男童過往健康良好，9月29日出現發燒、咳嗽及呼吸困難等病徵，10月2日被帶到威爾斯親王醫院急症室求醫，同日入住該院兒童深切治療部，其後情況轉壞，至10月3日不治。其血液樣本對肺炎鏈球菌呈陽性反應，臨牀診斷為嚴重肺炎。他潛伏期內沒有外遊，家居接觸者至今無出現病徵。衛生防護中心正調查男童有無接種肺炎球菌疫苗；個案將轉交死因裁判官調查。
連同這宗個案，今年至今共有29宗侵入性肺炎球菌感染個案，其中一人死亡。

唔好意思想重推！麻煩入一入黎睇下你既角色定位

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］